「威爾頓」榮休歡送儀式圖輯

深受香港馬迷愛戴的名駒「威爾頓」經已退役，香港賽馬會今天在沙田馬場為該駒舉行榮休歡送儀式。

「威爾頓」簡歷
父 / 母 – 外祖父 Holy Roman Emperor / Summer Trysting (美) – Alleged (美)
出生日期 / 出生地 17-3-2010 / 愛爾蘭
進口類別 / 進口年份 / 烙號 自購馬 / 2012 / P270
馬齡 / 毛色 / 性別 7 歲棗色閹馬
馬主 鄭強輝
練馬師 約翰摩亞
香港賽績(冠-亞-季-總出賽次數) / 總獎金 10-2-2-32 / 62,819,325港元
首次在港出賽日期 16-6-2013
最後在港出賽日期 28-5-2017

主要成就：
• 2014及2015年獲得本身最高世界評分123分，在2015年世界馬匹年終排名並列第八位。
• 2013/14年度馬季榮膺香港馬王、最佳中距離馬與最受歡迎馬匹。
• 香港歷來獲得總獎金第五高的賽駒

主要勝仗

馬季 日期 賽事
2013/2014 16/2/2014 香港經典盃 (香港一級賽，1800米)
16/3/2014 寶馬香港打吡大賽 (香港一級賽，2000米)
27/4/2014 愛彼女皇盃 (一級賽，2000米)
2014/2015 14/12/2014 浪琴表香港盃 (一級賽，2000米)
7/2/2015 百週年紀念銀瓶 (香港三級賽，1800米)
1/3/2015 花旗銀行香港金盃 (一級賽，2000米)
2015/2016 28/2/2016 花旗銀行香港金盃 (一級賽，2000米)
2016/2017 23/10/2016 東方表行55週年沙田錦標 (二級賽，1600米)

「威爾頓」最後一次在沙田馬場馬匹亮相圈巡行，與廣大馬迷道別。

「威爾頓」馬主鄭強輝致送「威爾頓」珍藏馬蹄鐵予馬會主席葉錫安博士。

馬會主席葉錫安博士致送「威爾頓」的珍藏紀念相予「威爾頓」馬主鄭強輝。

馬會賽馬業務及營運執行總監祁立賢致送紀念綵帶予「威爾頓」的練馬師約翰摩亞。

馬會主席葉錫安博士、馬會賽馬業務及營運執行總監祁立賢、馬會賽事規管及發展執行總監夏定安、馬主鄭強輝與家人及練馬師約翰摩亞，在榮休歡送儀式上合照。

在歡送儀式上，一眾嘉賓與「威爾頓」合照。

條女

講un力

威仔

紀念相好似送禮

左一條女好正

光耀明明係有錢仔都要做記者 個老豆仲要偷燒鵝食

純撚到呢

女